{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052138",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-09-06",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 갑사 철당간"
    },
    "text": "宝物である甲寺幢竿・持株は、党をつけるチョルギッデと柱だ。幢竿は寺の前に立てる竿だが、仏や菩薩の威信と功徳を表示して邪悪なものを追い出す機能を持っている党という旗を掲載するための旗竿であり、幢竿支柱は幢竿を左右で支えるための支え柱をいう。甲寺鉄製の幢竿は直径50センチの鉄の24個を継いでおいたものと幢竿の高さは約15メートルある。しかし、1893年に4個の鉄が折れて、最初より低くなった。この幢竿・持株が造られた時期は甲寺が新羅の義湘大師が起こした華厳宗10大寺の一つだったという点と台座側面に刻まれた案サンチョガクを見ると、統一新羅時代と推定される。甲寺の幢竿支柱は、完全な姿で残っており、幢竿の形を研究する上で貴重な資料となっている。老松とケヤキの木が生い茂った鶏龍山の北西の麓に位置した寺院である。公州で19km離れており、東鶴寺から徒歩で3時間ほどで行ける距離にいる。チュンマゴク、チュガプサという言葉が暗示してくれたように甲寺の秋の紅葉はこの上なく美しい。三国時代初期、百済久尓辛王元年(420)に高句麗から来たても画像が創建した。甲寺は鶏龍甲寺、甲寺、甲寺、ガプササ、ギェリョンサなどと言われてきており、統一新羅華厳宗十大寺の一つだった名札だ。。",
    "QA": [
        {
            "question": "甲寺幢竿・持株とは何ですか？",
            "answer": "甲寺幢竿・持株は、寺の前に立てる竿であり、仏や菩薩の威信と功徳を表示するための旗竿です。幢竿支柱は幢竿を支えるための柱です。"
        },
        {
            "question": "甲寺幢竿・持株の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "甲寺幢竿の高さは約15メートルです。"
        },
        {
            "question": "甲寺幢竿・持株は何時代に造られましたか？",
            "answer": "甲寺幢竿・持株が造られた時期は、統一新羅時代と推定されています。"
        },
        {
            "question": "甲寺幢竿・持株に何が刻まれていますか？",
            "answer": "甲寺幢竿・持株の台座側面には案サンチョガクが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "甲寺はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "甲寺は鶏龍山の北西の麓に位置しており、老松とケヤキの木が生い茂っています。"
        },
        {
            "question": "甲寺までの距離はどれくらいですか？",
            "answer": "甲寺までは公州から約19km離れており、東鶴寺から徒歩で約3時間かかります。"
        },
        {
            "question": "甲寺の紅葉はどのように美しいですか？",
            "answer": "甲寺の秋の紅葉は、チュンマゴクやチュガプサという言葉が暗示しているように、非常に美しいです。"
        },
        {
            "question": "甲寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "甲寺は百済久尓辛王元年(420)に高句麗から来たても画像によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "甲寺は何とも呼ばれてきたのですか？",
            "answer": "甲寺は鶏龍甲寺、甲寺、甲寺、ガプササ、ギェリョンサなどと呼ばれてきました。"
        },
        {
            "question": "甲寺はどの寺院に分類されますか？",
            "answer": "甲寺は統一新羅華厳宗十大寺の一つに分類されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 388,
        "QA": 396
    }
}